【武漢肺炎】日本厚生省：返日患者曾在武漢與感染者生活 10 天 疑人傳人

日本《共同社》報道，該社記者昨天（17日）採訪日本厚生勞動省獲悉，居住在神奈川縣、感染新型病毒性肺炎的中國男性歲末年初在中國湖北省武漢市逗留期間，與感染肺炎的人共同生活了 10 天左右。

但報道又指，此人何時患上肺炎、是否為新型肺炎尚未弄清。然而據稱該男性沒有去過被認為是傳染源的市內海鮮市場，厚勞省認為其可能是被一同生活的人傳染。

回到日本後，該男性接觸的家人和醫生等沒有出現症狀，厚勞省認為「人傳人感染逐漸擴散的可能性很低」。

報道指日本國立感染症研究所當天舉行記者會，以同種病毒為參考，認為新型病毒的潛伏期為 14 天。

該男性在武漢市逗留期間於本月 3 日發燒，6 日返回日本。由於一直發燒，從 10 日起在神奈川縣的醫療機構住院。在國立感染症研究所的檢查中，15 日晚出現新型冠狀病毒陽性反應。該男性已經出院，正在家中療養。

依家出面警暴橫行，
你哋班冷氣撚仲係度施施然睇live?

同我上twitter做國際戰線
已經唔駛你行，撳掣打字都唔得？
入 撳 /task1 接任務
－－－
1.
2.
3.